日本10歲女孩來港機場訪示威者 「想了解真相就與當事人對話」

因反對逃犯條例爭議持續，自星期一起，示威者接連於機場進行集會示威，引起國際高度關注。

日本有一位10歲小女孩在爸爸的陪同下，昨天專程從日本來港，訪問於機場靜坐的示威者，瞬間成為全國熱話。

跟爸爸專程來港訪問示威者

據日本WBS新聞（ワールドビジネスサテライト）報道，日本一名小學4年級生 島津知佳小朋友（10歲）昨日在爸爸陪同下，從日本專程到香港國際機場訪問示威者。

島津知佳表示自己從新聞得知香港的示威運動，但未清楚掌握運動背景，便來香港作自由研究。她認為要了解事實真相，必須與當事人進行實際對話。

成為全國熱話

該段新聞一出，知佳即成為全國焦點，至少有3則相關帖文登上Twitter熱門。

網民紛紛大讚知佳對追求真相的執著，笑言她是「真記者」；同時亦盛讚爸爸的無條件支持，表示這是很難得的家庭教育及體驗。

不少網民亦對日本主流媒體感到失望，狠批他們的報道充斥著各種偏頗及隱瞞，實在「連小孩也比不上」。

未搵到其他source

posh

日本小妹妹

多謝你

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

好勇敢嘅小朋友，估唔到爸爸會因為一句童言無忌就帶佢黎香港。對爸爸表示尊敬！

唔好意思，借推，大學生請幫個忙填問卷籌錢比612人道支援基金。

問卷link：

原post：

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

已經有人響應了，你仲等咩呀？

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

妹妹訪問香港人片段

多謝妹妹

十歲已經有咁嘅想法同思維 長大真係不得了

有前途，有求知精神無畏無懼

推

Japan i love you.

日本人真係cls

咁細個識英文

日本人高汁

推啊

好正

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

蘿莉有三好

所以點解香港人親日親美厭支那